# Итоговая зачётная работа за курс "Языки интернет-программирования (ИУ6)"
#### Широкий М. А., 2022 год
#### ИУ6-35Б, 25 вариант

## Тема: Сайт с отзывами на товары
## Рабочее название проекта: Estimate & Eat (калька с Rate & Goods)
## Рабочее лого: < app/assets/images/logo.png >
### Основные поставленные цели:
- Сканирование штрих-кода с загружаемой картинки на стороне сервера
- Оставление отзывов
- Добавление новых товаров - фото, описания и штрих-кода к ним. Настроить модерацию
- Регистрация, отзывы, поиск, оценки, цены в тех или иных магазинах
- Динамика цен и оценок

### Боевые задачи:
- Создавать сразу с заделом на перевод (i18n)
- Создание страниц логина-пароля (Devise)
- Создать страницу основную страницу
  + Недавно добавленные товары
  + Динамика цен (библиотека [rails_charts](https://github.com/railsjazz/rails_charts "Ссылка на оригинал")) (Sprockets раздел)
    * Прикручивалось с помощью [yarn](https://dev.to/mbackermann/how-and-when-to-use-yarn-on-rails-3jm4 "Инструкция")
  + Отзывы от пользователей, на кого пользователь залогиненный подписан
- Реализовать идентификацию товара по QR и BARCODE на соотв. странице. Страницы с гайдами для этого пункта:
  + Скан куара и штрихкода - https://github.com/nimiq/qr-scanner
  + Превью пикта - https://stackoverflow.com/questions/4459379/preview-an-image-before-it-is-uploaded
- Реализовать добавление товаров на сайт пользоавателем
  + Добавление названия, цены, описания
  + Картинка/фото
  + Модерация

### Модели:
- ☑ Пользователь (User)
  + email:string, limit: 16
  + name:string, limit: 36
  + shortname:string, limit: 12
  + page_status:string
  + description:text
  + last_sign_in_at:datetime
  + status:string, limit: 3 ('mdr', 'usr', 'adm')
  + remember_created_at:datetime (создано Devise)

- ☑ Товар (Good)
  + name:string, limit: 36
  + description:text
  + company_id:int
  + main_pic_id:int

- ☑ Подписка (Subscribment)
  + creator_id:int
  + subscriber_id:int
  + actual:boolean

- ☑ Компания-поставщик (Company)
  + name:string, limit: 36
  + logo_id:int
  + description:text

- ☑ Отзыв-оценка (Ratement)
  + rating:int, limit: 1
  + good_id:int
  + pros:string, limit: 512
  + cons:string, limit: 512
  + other:string, limit: 512
  + author_id:int
  + actual:boolean

- ☑ Цена товара (Price)
  + value:int, limit:100000000
  + good_id:int
  + reporter_id:int

- ☑ Фото (Photo)
  + path_to_pic:string
  + submitter_id:int

- ☑ Запрос на добавление товара (Report)
  + name:string, limit: 36
  + description:text
  + company_id:int

- ☑ Связь фото-товар (Photo_Good_union)
  + photo_id:int
  + good_id:int
  + actual:boolean

- ☑ Связь фото-отзыв (Photo_Ratement_union)
  + photo_id:int
  + rate_id:int
  + actual:boolean

- ☑ Связь фото-запрос (Photo_Report_union)
  + photo_id:int
  + report_id:int
  + actual:boolean

- ☑ Штрихкод (Barcode)
  + code:string
  + good_id:int

### Страницы:
- Общее:
  + Главная - новые товары, новые комменты от тех, на кого подписан, недавние изменения цены,
    поиск
  + Страница товара
    * Название
    * Фото
    * Компания-производитель
    * Виджет динамики изменения оценки и цен
    * Описание
    * Комменты (если залогинен - возможность добавления своего коммента)
  + Страница загрузки баркода
  + Страница регистрации и логина
- Доступное с логином:
  + Страница подачи инфы о новом товаре
  + Страница пользователя
    * Фото сабжа
    * Комменты сабжа
    * Репорты на добавление товара сабжа
    * Возможность подписки/отписки на сабжа
  + Личный кабинет с добавлением авы, статуса, описания, имени
- Доступное модерам и админам:
  + < требует проработки >

### Контроллеры:
- Личной страницы (CabinetController)
  + Отображение странички
  + Редактирование оной
- Товаров (GoodsController)
  + Отображение товара
  + Обработка комментариев
  + Репорты о новых продуктах
  + Приём штрихкода
- Главная страница (MainController)

### Требования с сайта кафедры:
#### К работе (без очевидностей):
- Необходимо использовать модели для хранения данных в БД.
- Необходимо обеспечить аутентификацию пользователей.
- Провести интернационализацию приложения и обеспечить вывод надписей на русском языке.

#### К отчёту:
- ФИО, номер группы;
- чётко сформулированную задачу, выполняемую в работе;
- список файлов, которые были созданы или модифицированы в процессе выполнения работы,
  а также исходный код этих файлов;
- изображения форм интерфейса пользователя;
- исходный код тестов и описание цели тестирования каждым конкретным тестом (допустимо
  в виде комментариев в коде программ тестирования);
- отчет Rubocop по всем контроллерам.

#### ВАЖНАЯ ПРАВКА
##### От 22.12.26-19:50
Какие части веб-сайта требуется реализовать <u>в кратчайшие сроки!</u>
- ~~Вьюшка товара~~
- ~~Возможность отзывов~~
- ~~Главная страница~~
- !Личный кабинет (отвязанный от Devise)! (отброшено)
- ~~Интернационализация~~
- Тесты Selenium

По возможности реализовать:
- Страничку пользователя
- Стену с отзывами пользователя
- Подписку на пользователя
- Приравнять логин и email в Devise



